2016香港9位警察曾到台灣押解水泥封屍案疑犯回港

李羽蝶 報導 / 桃園市

香港「水泥封屍案」3名嫌犯劉錫豪、曾祥欣、張善恒，潛逃台灣躲藏30天。昨(11日)3人落網，今(12日)由香港警方派來台灣的9名警察，陪同搭乘班機，押解回香港。而香港警方與刑事局人員在空橋內完成交接程序，直接搭乘國泰航空CX467班機離開。

由於他們所搭乘的國泰航空是屬於香港國籍航空公司，機艙內的管轄權屬於香港警方，所以台港警方才會在空橋內完成交接程序，這也是雙方首次在桃園機場空橋移交犯罪嫌疑人。(翻攝網路)

今次其實都可以喺機場禁區移交逃犯

做左咪即係認逃犯條例根本冇必要
雖然話港人港審最好
不過香港自己放棄自己審怪得邊個

推

但禁就變左合理化未來移交比中國
我反對

只要台灣話一定死刑
不過可以比香港自己審
陳同佳一定唔會去台灣

佢敢唔去分分鐘人間蒸發

情況唔同
石棺案 係台灣吊銷嗰幾條友入台證 趕佢哋出境

即係同支那係羅湖橋交犯一樣

理論上用返呢次做法都得嘅
台灣派人坐長榮嚟 空橋交人

蘋果：

民主黨立法會議員涂謹申表示，外地執法人員不能在港執法，但外地人員可在當事人同意，並在香港警員陪同下見面，屬一般「面見證人」程序。而粗略統計過去10年，本港已有多達數百宗「面見證人」安排。涂相信，陳同佳明日獲釋後，台灣警員可與陳會面，確認陳是否自願赴台投案。而香港警方徵詢陳意願後，可在就近警署等地點會面，當確定陳身份和案情細節，以及是否自願赴台投案，再了解其離港時間和航班後，並陪同陳登機，隨後台方在機上對陳進行押解。

犯案地點係台灣
要跟返台灣法律審

冇可能嫁
林太話咁樣會損害司法嫁喎

幾個月前咁移交犯人就係嘅

呢單係香港人著草去台灣，台灣等佢簽證過左先遣返香港，台灣只係執行佢既出入境法律，香港又冇得唔收，冇得比較

呢單係香港人係潛逃台灣
所以台灣可以用拒發簽證做藉口 再由香港警方係香港領土（國泰飛機上面）等台灣海關押解無簽證既香港人上香港航班 法律層面上台灣只係驅逐外國人出境 實際就係移交逃犯

陳同佳今日已經係自由，點"移交"？

香港國籍

借位
[晨早流流]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月23號

而且，佢係香港居民，係香港犯"洗黑錢罪"係香港坐緊，無法庭任何裁決下，坐坐下送過台灣？？無任何協議下送台？？理據係乜？？

水泥案係簽證到期，遞解出境遣返香港，而香港警察係查返佢遣返班機，訂返佢班機個位既隔壁左右座位，再陪佢一齊由台灣返香港，到香港落地果下先拉佢

「外地」執法人員
（都唔敢用「外國」）

push

香港國藉航空公司

橫死掂死 香港水刑做浮屍定去台灣坐電椅

大家可以推下依個 依家喺熱門中排
[小弟求你地推行動PO]香港人日程表

當然知，但港警可以喺台灣operation 呢個觀點不變

件事係唔係咁

中華民國：喂，lee幾條友簽證到期喎，我就一定夾佢上機，你香港市幫唔幫佢買機票丫，我地會確保佢地上果班機
香港市：好喎，就邊班邊班機啦

飛機起飛

港狗：e～乜咁啱嘅，宜家懷疑你地同某單凶殺案有關，babababababa

612 721 811 831 101 104 新屋嶺

陳同佳香港人黎
邊條香港法律俾香港政府權力捉佢入空橋？

政府可以用咩法例拉香港人想空橋先？ 你諗下如果政府可以咁做就恐怖過送中條例通過左。

佢今次講得冇錯喎又

我都記得

又話買張機票就攪掂

沒有暴徒，只有暴政

想借大粒麥打擊蔡英文選情

pish

香港市

似送子彈俾蔡總統多D

食住個勢 connect全世界
求下各位推行動po

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

根本有辦法處理陳同佳案，林鄭初心只為立法送中，可恥！

重點係承認台灣主權，港共一定唔做啦

陳同佳肯嘅就得 唔肯就乜都唔可以啦！

陳同佳都係快d著草走人吧啦

正解，香港法庭判佢洗黑錢，佢今日出冊之後，就係冇罪之身，政府係冇權再扣押佢，更加唔可以轉移佢去台灣，而且佢係香港人，國際法係唔容許驅逐本國公民。
同埋，如果冇官方正式交接，香港popo點樣張證據同陳認罪法律文件交去台灣當局，叫個犯自己帶去？

佢唔去就可能會被自殺香港人根本冇得揀，由銅鑼灣書店開始，香港法治已經名存實亡

呢個要推喇

咁都唔推？

香港司法係行屬地制

唔通華為太子女係加拿大犯左法, 放棄護照話自己係中國人, 咁就返中國審咩, 咁仲有皇法?

她回應「從未感到心虛」，工作初心是要「對受害者家屬有所交代」。

© 端傳媒 Initium Media

唔出奇

台灣就係知有先例 先咁樣安排

政府冇權扣押，但可以"保護"佢，之後慢慢感化佢，等佢自願去台灣，銅鑼灣書店都係"自願"冇出入境記錄下返咗中國

2011年政府解釋遊行集會係市民自由 冇不反唔代表ban

陳同佳邊有得簡？正宗去又死，唔去又累家人

係全家全族都蒸發

Push

好彩當初台港唔係免簽

陣間又話正式起條<逃犯修定條例>對雙方好d呀。。。
移交六接得有效率d呀。。。
以前果套行得通唔代表之後都要咁行。。。。。

好波

政府應該勸大劉去澳門自首

其實真係好多方法可以解決 但就係林鄭政府死都唔肯做 唔肯讓步

記性好係好事

政府選擇性失憶

台灣就咩都可以，香港就大撚把顧忌顧住北面D撚樣